%@P:exocorcp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Vérifie que pour tous nombres $b$ et $c$:
\[(b+c)^2+(b-c)^2=2(b^2+c^2)\]
\item Soit $ABC$ un triangle rectangle en $A$ tel que $AC+AB=14$~cm
et $AC-AB=2$~cm.\\
Sans calculer $AC$ et $AB$, déduis de la question précédente la
longueur $BC$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Il faut développer le 1\ier\ membre de l'égalité pour obtenir le 2\ieme\ membre.
\[\Eqalign{
a&=(b+c)^2+(b-c)^2\cr
a&=\ldots\cr
&\vdots\cr
a&=2(b^2+c^2)\cr
}\]
\item En posant $b=AC$ et $c=AB$, on exprime $BC^2$ en fonction $b$ et $c$ ; puis on utilise la question précédente pour obtenir
\[BC=\sqrt{192}=8\sqrt3~\mbox{cm}\]
\end{myenumerate}